<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Seguranca - Tag - Marcelo Cavalcante Rocha</title>
        <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/tags/seguranca/</link>
        <description>Seguranca - Tag - Marcelo Cavalcante Rocha</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><managingEditor>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</managingEditor>
            <webMaster>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 11 Mar 2017 17:01:49 -0500</lastBuildDate><atom:link href="//blog.marcelocavalcante.net:1313/tags/seguranca/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Recebendo Alarmes Do Aws Diretamente No Slack</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/recebendo-alarmes-do-aws-diretamente/</link>
    <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 17:01:49 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/recebendo-alarmes-do-aws-diretamente/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>A</strong>ntes de entrar na configuração dos serviços, talvez seja necessário apresentar o [Slack](<a href="https://www.slack.com" target="_blank" rel="noopener noreffer ">https://www.slack.com</a>, visto que muitos ainda não conhecem ou utilizam esta poderosa e versátil ferramenta de comunicação instantânea para times.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alterando Os Parâmetros Do Kernel Em Tempo Real Com O Systcl</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-os-parametros-do-kernel/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 18:49:01 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-os-parametros-do-kernel/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>O</strong> <em>kernel</em>, em se tratando de sistemas operacionais, é o núcleo e componente mais importante da maioria dos computadores. Basicamente, serve de ponte entre os aplicativos e o processamento real de dados feito a nível de hardware. É ele o responsável por gerenciar os recursos do sistema, podendo oferecer uma camada de abstração de nível mais baixo para os recursos, como processadores e dispositivos de entrada/saída, que os softwares aplicativos devem controlar para realizar sua função. Com o GNU/Linux não é diferente. O núcleo Linux (Linux Kernel) forma a estrutura do sistema operacional GNU/Linux.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Blackarch Linux - Uma Nova Distribuição Para Pentesters</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/blackarch-linux-uma-nova-distribuicao/</link>
    <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 18:54:14 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/blackarch-linux-uma-nova-distribuicao/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Experimente a nova distribuição baseada no Arch Linux voltada para pentesters e demais profissionais de segurança da informação.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dica: Escondendo Seu Endereço De Email Ao Divulgar Seu Endereço De Email</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/dica-escondendo-seu-endereco-de/</link>
    <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 19:02:43 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/dica-escondendo-seu-endereco-de/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>D</strong>a mesma forma que alguns animais só conseguem sobreviver utilizando-se de sua capacidade e/ou técnica de camuflar-se, misturando-se assim ao ambiente, para enganar seus predadores naturais, as pessoas do mundo atual praticamente precisam adotar as mesmas técnicas para manter seus endereços de email livres de um turbilhão de emails indesejados com propagandas de viagra, dicas para crescimento peniano, irregularidades em seu CPF, problemas em sua conta bancária, etc, etc.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Navegador Anti Censura Do Pirate Bay Supera 100.000 Downloads</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/navegador-anti-censura-do-pirate/</link>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 08:55:52 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/navegador-anti-censura-do-pirate/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>P</strong>ara quem ainda não sabe, o The Pirate Bay (TPB) é auto-intitulado <em>&ldquo;O tracker BitTorrent mais resiliente da galáxia&rdquo;</em>. De fato, ninguém pode negar a referência do The Pirate Bay no mundo dos torrents, certo?! O projeto foi criado entre 2003 e 2004 pela organização anticopyright sueca Piratbyrån, tornando-se independente em meados de Outubro de 2004.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
