<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tutorial - Categoria - Marcelo Cavalcante Rocha</title>
        <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/categories/tutorial/</link>
        <description>Tutorial - Categoria - Marcelo Cavalcante Rocha</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-BR</language><managingEditor>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</managingEditor>
            <webMaster>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 13:32:42 -0500</lastBuildDate><atom:link href="//blog.marcelocavalcante.net:1313/categories/tutorial/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Automatizando a Criacao De Imagens Com Packer</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/automatizando-a-criacao-de-imagens/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 13:32:42 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/automatizando-a-criacao-de-imagens/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Já utilizou Packer para automatizar e facilitar sua criação de recursos e imagens de máquinas? Caso não, está na hora de você conhecer e experimentar esta excelente ferramenta.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Chef: Automação E Gerenciamento De Configuração</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/chef-aautomacao-e-gerenciamento-de/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 16:11:20 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/chef-aautomacao-e-gerenciamento-de/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>C</strong>hef é uma popular ferramenta de Gerenciamento de Configurações criado pela empresa de mesmo nome, Chef. O <a href="https://www.chef.io" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Chef</a> é desenvolvido em <a href="https://www.ruby-lang.org" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Ruby</a> e <a href="https://www.erlang.org" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Erlang</a>, e utiliza uma linguagem DSL (domain-specific language) em Ruby puro para escrever arquivos de configuração de sistemas chamados &ldquo;recipes&rdquo; (receitas).</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alterando Os Parâmetros Do Kernel Em Tempo Real Com O Systcl</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-os-parametros-do-kernel/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 18:49:01 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-os-parametros-do-kernel/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>O</strong> <em>kernel</em>, em se tratando de sistemas operacionais, é o núcleo e componente mais importante da maioria dos computadores. Basicamente, serve de ponte entre os aplicativos e o processamento real de dados feito a nível de hardware. É ele o responsável por gerenciar os recursos do sistema, podendo oferecer uma camada de abstração de nível mais baixo para os recursos, como processadores e dispositivos de entrada/saída, que os softwares aplicativos devem controlar para realizar sua função. Com o GNU/Linux não é diferente. O núcleo Linux (Linux Kernel) forma a estrutura do sistema operacional GNU/Linux.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Bleachbit: Limpeza De Disco No Linux</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/bleachbit-limpeza-de-disco-no/</link>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 00:10:09 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/bleachbit-limpeza-de-disco-no/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>Q</strong>uando o assunto é segurança da informação, muitas vezes o óbvio é deixado de lado. Se pensa em anti-vírus, firewall, IDS (Intrusion Detection System), etc. Mas e o básico e óbvio? Raramente vejo profissionais preocupados com o lixo existente nos discos rígidos. Com <em>lixo</em> eu quero dizer aqueles arquivos temporários, antigos arquivos de cache que já não são necessários, ou mesmo rastros de informações de arquivos que já foram deletados. Sim, o fato de você deletar arquivos não significa que as informações daqueles arquivos foram completamente apagadas do disco. A <em>&ldquo;deleção regular de arquivos&rdquo;</em> não está apagando <em>os dados deletados</em>. Ela está apenas removendo os links dos inodes de arquivos, tornando assim possível a recuperação dos arquivos <em>deletados</em> com algum software forense.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Brute Force: O Dirb... Dirbuster Lhe Ajuda a Identificar Vulnerabilidades Em Seu Site</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/brute-force-o-dirb-dirbuster/</link>
    <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 21:09:38 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/brute-force-o-dirb-dirbuster/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>B</strong>om, para quem não conhece nada sobre Brute-Force ou apenas ouviu falar vagamente mas não tem certeza sobre o que realmente é um ataque deste tipo, sugiro dar uma lida em meu último post, onde apresentei algumas informações sobre brute-force bem como uma ferramenta que podemos utilizar para testar nossos sites e verificar o quão vulneráveis eles estão a este tipo de ataque. Segue link para o mesmo:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Chaveamento De Interfaces De Rede - Placas Broadcom</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/chaveamento-de-interfaces-de-rede/</link>
    <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 21:38:01 -0500</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/chaveamento-de-interfaces-de-rede/</guid>
    <description><![CDATA[<p><strong>C</strong>omo diria a Feiticeira (não lembro o nome real dela), não é feitiçaria, é tecnologia!</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Alterando O Endereço Mac De Uma Interface No Linux</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-o-endereco-mac-de/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Dec 2008 11:39:10 -0400</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/alterando-o-endereco-mac-de/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Nesta curta dica irei apresentar uma dica simples e rápida de como alterar o endereço MAC de uma interface de rede no Linux.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Brute Force: O Dirb Lhe Ajuda a Identificar Vulnerabilidades Em Seu Site</title>
    <link>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/brute-force-o-dirb-lhe/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>marcelo@marcelocavalcante.net (Marcelo Cavalcante)</author>
    <guid>//blog.marcelocavalcante.net:1313/posts/brute-force-o-dirb-lhe/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Para quem não conhece, brute-force é um ataque bastante utilizado em serviços web tais como smtp, pop, ssh, ftp, iax dentre outros. Se você possui um serviço web ele já sofreu tentativa de ataques brute-force.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
